勸勿吸煙「激」死老翁 豫醫遭家屬索賠47萬

河南鄭州一名37歲醫生楊君（化名），今年5月在住宅升降機內勸阻一名69歲老人不要吸煙，雙方一度發生口角，其後該名老人心臟病發離世。老人家屬將楊男告上法庭，要求賠償40萬元（人民幣‧下同；約47萬港元）。死者家屬不滿一審判決，周三（1日）二審開庭，但暫未有判決。

楊男當天從14樓進入升降機後，他勸老人不要在升降機內抽煙。閉路電視畫面顯示，兩人在升降機對話約兩分鐘，到了地下和地庫，雙方仍未離開升降機，隨後同返回地面，兩人繼續爭辯，老人有明顯的肢體動作。楊男說，老人「情緒比較激動，說我沒資格管他，兩人因此產生分歧」，兩人爭執驚動大廈管理員，把兩人勸開。楊男事後得悉老人心臟病發離世。

老人家屬認為，老人當天身體無大礙，倒因抽煙問題與鄰居爭執，期間被大聲斥責，致心臟病發去世，索償40萬元。法院一審判決，認為老人在升降機內抽煙，導致雙方發生語言爭執，老人猝死，是被告未能預料的，被告行為與老人之死無必然的因果關係。但法院酌定被告向老人家屬補償1.5萬元（約1.8萬港元）。

家屬不服，案件二審，在鄭州中級人民法院駐經濟技開發綜合庭開庭。被告辯護律師指，鄭州規定公民有權制止在禁止吸煙的公共場所的人吸煙。被告是行使公民權利，這行為並不會造成死亡。馮清家屬認為，若醫生認為抽煙對其侵害，電梯到達一樓後他可選擇離開，但最後雙方在電梯內爭吵了2分鐘。法院並未當庭宣判。

此案引起市民極大爭論，有人認為醫生注意措辭，禮貌用語，避免引發不必要的爭吵；另有人認為若判被告賠償，「是否等如維護公德的人錯了？」

痴線你有病死左關人鬼事

升降機內食煙，屌你唔好喺油站食？

勁過駁咀撚

馮清家屬認為，若醫生認為抽煙對其侵害，電梯到達一樓後他可選擇離開

今次真係死廢老
講真醫生咁都要賠錢真係無辜

有冇都會走嫁喇

支那邏輯

同旺角支那大媽一樣

咁都要比萬八

同學唔想睇基本法研討會可閉目

推介中石化